泛民重申：行為上馮檢基不是民主派 無道德倫理誠信可言！

（獨媒特約報導）立法會九龍西補選今日開始提名期，民主派全力支持、屬今次補選被DQ議席的原立法會議員劉小麗再次參選。民主動力召集人趙家賢狠批今日下午報名的前民協立法會議員馮檢基，直斥對方不是民主派。

趙家賢發言時有備而來，矛頭直指馮檢基。他指有人多年從政後表示自己最後一次參選，又曾稱自己絕對支持劉小麗優先參選，以及劉小麗一旦被DQ參選資格後才會考慮參選。趙家賢指，結果馮檢基在昨日發出採訪通知，預告今日搶閘出選，但馮在官網中又否認，批評馮前言不對後語、言而無信，「今天既佢打倒昨天既佢」、「完全無任何民主派人士應有的道德倫理誠信可言。」

趙家賢指，馮檢基的動作，已向全世界、香港人及九龍西選民清楚表示行為上「馮檢基不是民主派。」

他指九龍西的選民不會「俾人呃到」，政府打壓民主派，作為民主派一員的應有之義是支持劉小麗出選、成功入閘及重返議會。趙家賢指，今次補選是單議席單票制，馮檢基似是有意成為分票工具，協助建制派的陳凱欣。

趙家賢感謝參與是次協調的十多個民主派組織，包括民協全力支持劉小麗參與補選，指民主派在困境下只會更加團結一致。

已報名或宣佈參選今次九龍西補選的有工黨／小麗民主教室劉小麗、陳凱欣及馮檢基。

民主黨與民主派地區組織「將軍澳民生關注組」因明年區議會選舉「爭位」引起的不和升溫，民主黨上月決定身兼關注組成員的黨員不能再擁雙重身分，只能二擇其一；關注組昨日召開記者會隔空回應，批評民主黨莊榮輝空降關注組成員服務的選區，並斥責該黨新界東立法會議員林卓廷作風霸道，稱關注組將有「一定數量」成員退黨。

林卓廷回應指該黨過去對雙重身分者參選沒異議，是因為關注組沒有與民主黨撞區，但關注組今次與該黨「對選」，是有違政治倫理。對於會否擔心事件觸發退黨潮，他指至今未聞有其他人公開表示退黨，如有的話會再處理。

林：有違政治倫理
本身並非民主黨員的關注組成員李栢棠，與莊榮輝同樣考慮在西貢都善選區參選；莊榮輝近4屆區議會皆出選中西區，惟全數敗北，之後轉到都善服務。李栢棠昨表示，自己早於去年3月當選當區屋苑業委會副主席後，已向民主派表明關注組有意派代表在當區出選，亦較莊榮輝更早展開地區工作。

關注組表示，2015年區議會換屆選舉時，3名身兼民主黨員的成員出選，民主黨當時也沒有異議，質疑林卓廷是因為欲安插莊榮輝於都善選區，才提出將關注組定性為政治組織，這意味雙重身分者須二擇其一。關注組主席柯耀林擁民主黨雙重身分，他指會循黨內機制上訴，但明言若上訴失敗，「忠義兩難全」下將選擇退黨。他續說，關注組有10人考慮參選明年區議會選舉，當中兩人有民主黨黨籍。

咩倫理都係你講曬

泛呢叫政府DQ馮檢基咪得囉！

民主派請專重基哥的被選舉權

係落你面，吹呀

泛民本身有道德倫理咩？

老馮依家係無黨派嘅獨立人士

販民口口聲聲講民主,最唔民主就係佢地

child登仔見到句野係泛民講就會唱反調